[純學術討論] 殺哂d老野，點睇？

有睇Brave New World 都知，新世界社會d人過左六十歲就會急速衰老，送去醫院安靜快樂咁等死，同社會再無接觸。

當然Brave New World係反烏托邦，但係呢個「社會無老野」既概念，放係依家既香港，甚至全世界，係可以直接解決無數既問題同死結，例如：

以香港為例-
政治上，
1- 再無老人票、掌心雷，票倉大洗牌，中共同港泛民重新談判。
2- 政策推行唔使再就住d老人家，例如驚佢地唔睇電視，又唔識字，效率提升，連帶成個退休福利部門一野cut左佢，精簡人手。
3- 政黨真正去除「老人政治」

經濟上，
1- 保險業一半職位減少，新勞動力促使新興行業
2- 強積金計劃壽終正寢

社會上，
1- 公共衛生意識大幅提高
2- 公共交通系統效率大幅提升
3- 大幅減低整個醫療系統既壓力

仲有太多太多好處，不過執行難度極端困難，左膠/SJW/大愛撚會出盡全力反抗，你又點睇？

利申：純粹學術討論，無意殺人，好尊敬老人家

都好嘅

政治上已經唔可能
當有呢個制度 人人都想自保 因為個個知自己一到60歲就會被淘汰 (or 死)
佢地既目的一定唔會係民主自由行頭

無人幫我地食曬d鹽

即係你意思係有權個班？定其實個個想自保？
我覺得好難估 因為依家鬥黎鬥去都係想老來過得舒適
反而知道唔使理退休d野可能會專心做好d野（例如研究）
不過當然都會完無人想做野
所以好難估 亦都可能social science既死結

再無老屎忽

鹽價會變平 因為少左D西伯食鹽

年輕一代會無左希望
同埋老一代都有BARGAINING POWER, 會同你死過

老野爛命一條
會唔會同依家時勢相反
老野暴力衝擊 全面進場

一時間轉唔到中文台。

呢個話題好多ethical concerns。
只但係現代醫學extends life-expectancy 係唔係ethical 已經係一個controversy. 我冇乜點掂呢方面，但係都覺得老野係目前黎睇係一個問題。解決的方法可以係內陸遷移，雖然好難做到，但相比起其他resolution黎講，算係咁啦。

而且話就話好處多，但係都唔可以an end justifies the means

雖然好憎用維基（因為真係冇時間睇）：

＂結果論較引人詬病的有三點：
一是只強調行動本身僅具有工具性價值(instrumental value)，忽略了行動本身也可能有其內在價值(intrinsic value)；換言之，判斷某一行動好壞是非的標準，在邏輯上不必全然繫諸於該行動所（可能）導致的結果。

第二，在某些情境下，即便是行動本身可能會產生不好的結果，但一般人仍舊會採行，因為行動本身合乎道德的要求，或行動者有義務採取該行動，若不如此，就是犯了道德上的惡。

第三，在結果論的主張下，似乎可以為了達成目的而不擇手段，只要目的是好的就可以，這一點與常情不合。結果論的優點在於提供了一套價值判斷的模式，讓一般人在變動不居的社會環境中可以因時制宜的做道德判斷。 在某些哲學討論中，結果論僅主張有理性的人應以開放的態度來衡量自己行動所可能產生的各種結果，然後據以進行判斷、採取作為，而不是將道德視為一個僵化的封閉系統。＂

所以其實係咪講到尾都係ethical 問題？
真係太可惜

咪話內陸遷移，不過都幾多手尾跟，雖然有錢可以解決到大部份問題。

內陸遷移即係集中哂d老野？

因為大學生／地區面積上升快過跌。解決上位問題就係dilute左仍，不過有冇人ｆｕｎｄ又係一個問題。

無晒d老野 , 條街邊個掃 ? 你掃 ?

無晒d老野 , 看更邊個做 ? 你做 ?

無晒d老野 , 茶餐廳d野邊個整 ? 你整 ?

無晒d老野 , 街市d魚邊個捉 ? 你捉 ?

係屋企食，咩問題都冇曬。

無埋我老豆老母 , 你唔係叫我自己整下化 ?

麥記二手薯條
or
麥記元寶香燭